<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">GeeksRun</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="title_activity_hud">HUD</string>
    <string name="title_activity_map">Map</string>
    <string name="title_activity_lap">Lap</string>
    <string name="title_activity_statistics">Statistics</string>
    <string name="hud_time">"Zeit: "</string>
    <string name="hud_speed">"Geschwindigkeit: "</string>
    <string name="hud_way">"Strecke: "</string>
    <string name="hud_average_speed">&quot;m. Geschwindigkeit: &quot;</string>
    <string name="lap_radio0">500m</string>
    <string name="lap_radio1">1km</string>
    <string name="lap_radio2">2km</string>
    <string name="lap_radio3">5km</string>
    <string name="main_start">Training</string>
    <string name="main_history">Trainingsverlauf</string>
    <string name="main_options">Einstellungen</string>
    <string name="title_activity_options">Options</string>
    <string name="title_activity_history">History</string>
    <string name="main_exit">Beenden</string>
    <string name="static_radio1">Höhe</string>
    <string name="static_radio2">Geschwindigkeit</string>
    <string name="static_radio3">Energie</string>
    <string name="hud_button_start">Start</string>
    <string name="hud_button_stop">Stop</string>
    <string name="stat_scale_time">10 Minuten</string>
    <string name="stat_scale_way_meter">100 Meter</string>
    <string name="stat_scale_kilometer">Kilometer</string>
    <string name="stat_check_speed">Tempo</string>
    <string name="stat_height">Höhenmeter</string>
    <string name="stat_energie">Verbrennung</string>

    <string-array name="pers_sex">
        <item>Frau</item>
        <item>Mann</item>
    </string-array>
    <string-array name="pers_sex_id">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string name="help_nav_txt">Um zu navigieren kannst du die grünen Balken unterhalb deiner Bildschirmanzeige nutzen. Streiche je nach Bedarf in die Richtung, die du möchtest.</string>
    <string name="help_musicplayer_txt">Um den Musikplayer zu bedienen musst du zuerst eine Playlist erstellen. Um dies zu machen gehst du einfach in die Slidebar (Display/Menu bzw. Button oben Rechts) und wählst den Menupunkt (Playlist erstellen). So wie du die einzelnen Titel markierst, werden sie zum Schluss auch wiedergegeben. Klicke zum Schluss auf den letzten Eintrag (fertig). Du kannst mit einem einfachen Klick, die Ordner (Einträge ohne Dateierweiterung) öffnen. Zusätzlich kannst du bis zu 50 Titel gleichzeitig auswählen mit dem Button "alles auswählen". Mit dem Button "zurück" navigierst du bis zum referenzierten Musikordner zurück..</string>
    <string name="help_music_ordner_txt">Du kannst in den Einstellungen einen Ordner eintragen, der deine Musiktitel enthält.In den Einstellungen kannst du mittels GeeksPlora auf die Ordnerstruktur zugreifen. Öffnet sich deine Ordnerstruktur, kannst du auf die Ordner klicken oder die Buttons ganz unten nutzen, um zu navigieren, oder einen Ordner als Musikordner zu speichern. In den Erweiterten Einstellungen kannst du den Dateipfad nachlesen.</string>
    <string name="help_export_txt">Wenn du deine gelaufenen Daten exportieren möchtest, dann gehe in das Menu Trainingsverlauf. Dort werden Dir alle Trainings angezeigt, die du bisher gelaufen bist. Drücke auf eines der Trainings und wähle exportieren. Danach wird das Training in deinen Exportordner in Form einer Textdatei exportiert. Ist kein Exportordner ausgewählt, wird im Falle eines Exports ein Ordner erstellt.</string>
    <string name="help_export_ordner_txt">Um den Export erfolgreich auszuführen, benötigt die App einen Ordner, wohin sie die Daten exportieren kann. In den Einstellungen kannst du mittels GeeksPlora auf die Ordnerstruktur zugreifen. Öffnet sich deine Ordnerstruktur, kannst du auf die Ordner klicken oder du kannst die Buttons ganz unten nutzen, um zu navigieren, oder einen Ordner als Musikordner zu speichern.</string>
    <string name="help_lap_txt">Die in der Activity Runden angezeigte Tabelle, zeigt dir die gelaufenen Werte an. Die untersten Werte sind die Zusammenfassung des Trainings. Das (g) steht hier für gesamt. Die einzelnen Spalten geben folgende Werte wieder: deine gelaufenen Kilometer, die Zeit für die jeweilige Runde, die mittlere Geschwindigkeit der Runde und die verbranten Kilokalorie der Runde.</string>
    <string name="help_music_tipp_txt">Mit einem &quot;/&quot; nach dem Musikordner kannst du Dir die Dateien, der Unterordner in der Musikauswahl anzeigen lassen.</string>
	<string name="help_history_sort_txt">In den Trainingsverläufen gibt es die Möglichkeit die Einträge zu sortieren. Klicke auf einen Eintrag einfach etwas länger, danach erscheint ein Hinweis und die Möglichkeit nach Name oder Datum zu sortieren. Das Datum steht hier für die letzte Änderung; es ist nicht das Erstellungsdatum gemeint.</string>
    <string name = "help_history_rename_txt" >Wenn du im Trainingsverlauf auf einen Eintrag klickst, dann öffnet sich ein Menu. In diesem hast du die Möglichkeit die Datei umzubenennen. Du musst dabei beachten, dass bei einer Namensgebung die Dateiendung (txt) gelöscht werden muss, da sie sonst mit in den Namen übernommen wird.</string>
    <string name = "help_map_marker" >Wenn du die Karten mit einem Training öffnest, dann hast du die Möglichkeit auch auf jeden gesetzten Marker zu klicken. Die Marker stellen die gemessenen GeoPositionen dar, welche mit weiteren Informationen bestückt sind. Somit hast du die Möglichkeit für jeden Marker auch die Streckenlänge, die Zeit des Markers und die Höhenmeter Dir anzeigen zu lassen.</string>
    <string name ="help_replay_txt">Das Replay ist eine Simulation deines gewählten Trainings. Mit dem Button (Läufer auswählen) kannst du eine Liste von alten Trainingsläufen also virtuellen Gegner wählen und diese gegen das ausgewählte Training antreten lassen. Das Training wird in der Simulation mit dem goldenen Icon (L) dargestellt. Mit dem Button Start wird die Simulation gestartet und mit dem Button (Stop) wird diese pausiert.</string>
 	<string name = "help_replay_timeoption_txt" >Diese Zeitleist ermöglicht es die simulierte Zeit an die gezeigten Frames anzupassen. Die simulierte Zeit kann dadurch beschleunigt oder verlangsamt werden. Bsp: 500ms heißt, dass aller 500ms simuliert wird und die simulierte Zeit errechnet wird.</string>   
 	<string name = "help_replay_animation_txt">Die künstlichen Geopunkte sind zusätzlich errechnete Punkte zwichen den Geopunkten, um die Animation zu verflüssigen. Je mehr Geopunkte desto langsamer wird die Simulation, je weniger Geopunkte desto schneller wird die Simulation.</string>
	<string name = "help_map_editor_txt">Der MapEditor ist dazu da kaputte oder unvollständige Trainingsläufe zu reparieren. Er ist nicht dazu gedacht ganze Strecken zu konstruieren oder stark unvollständige Trainingsläufe zu vervollständigen. Es können aber einzelne oder in Gruppen auftretende abweichende GeoPunkte wieder auf die richtige Strecke gebracht werden.</string> 	
	<string name = "help_map_editor_setpoint_txt" >Mit dem ziehen des Button (an/aus) aktivierst du den MapEditor und kannst auf der Karte auf einzelne Marker klicken. Wenn man die Frage nach der bearbeitung des Buttons bejaht, hat man die Möglichkeit durch klicken auf die Karte eine neue Position des Markers festzulegen. Diese muss man dann bestätigen. Der alte marker wird rot und zerbricht und der neue Marker wird grün zwischen zwei Linien angezeigt.</string> 	
	<string name = "help_map_editor_save_txt">Um die aktualisierte Karte zu speichern klickst du auf den Button (Karte speichern), gibst im Speichern Dialog einen Namen ein und bestätigst den Vorgang. Der Lauf wird nicht sofort in den Trainingsläufen angezeigt, dazu musst du kurz in das Hauptmenu zurück und dann in die Trainingsläufe. Der Trainingslauf wird dann wie jeder andere angezeigt.</string> 	
	<string name = "help_map_editor_close_txt">Um andere Werkezuge in der Karten Ansicht zu benutzen ist es nötig den Map Editor mit dem Button (an/aus) wieder zu schließen.</string> 	
 	<string name = "help_geoplayer_txt">Der Geoplayer Edit dient dem setzen von GeoPlayer Punkten. Diese Punkte werden unteranderem mit einer GeoPosition als auch mit einem Titelnamen aus deinem Musikordner bestückt. Wenn du mehrere GeoPlayer Punkte angelegt hast, stellt die App eine Liste zusammen, die du speichern und im Training wieder aufrufen kannst.</string>
	<string name = "help_set_geopointa_txt">Um GeoPlayer Punkte festzulegen wählst du ein Training aus und gehst in die Karte. Dort angekommen kannst du das Dashboard (Menu) öffnen und aktivierst den Editmode mit dem Button (an/aus). Jetzt kannst du frei auf der Karte einen Punkt antippen oder sogar einen bereits existeirenden Marker als GeoPlayer Punkt verwenden. Klickst du auf eine freie Fläche und bestätigst diese, dann erscheint ein grünes Kreuz.</string> 	
	<string name = "help_set_geopointb_txt">Klickst du auf dieses Kreuz öffnet sich eine Liste, die in deinem Musikordner enthaltene Musiktitel, anzeigt. Du kannst einen Titel auswählen. Nun verbindet sich der GeoPlayer Punkt mit einem Musiktitel. Gleiches passiert, wenn du auf einen Marker tippst. Du kannst mit einem einfachen Klick, die Ordner (Einträge ohne Dateierweiterung) öffnen.  Mit dem Button "zurück" navigierst du bis zum referenzierten Musikordner zurück.</string>
	<string name = "help_geoplayer_music_txt">Damit GeoPlayer Punkte abgespielt werden können, müssen deren Musiktitel im Musikordner vorhanden sein.</string>
	<string name = "help_geoplayer_marker_txt">Wurde ein GeoPlayer Punkt festgelegt, dann erscheint ein umrandeter Notenschlüssel, der die exakte Position des GeoPlayer Punktes angibt, schaltetman den GeoPlayer Edit kurz aus, dann kann man das Symbol anklicken und schauen, welchen Musiktitel abgespeichert hat. Dieses Symbol erscheint auch während des Trainings. Der Notenschlüssel wird von einem Viereck umrahmt und zeigt annhäernd den Auslöserbereich des GeoPunktes an.</string> 	
	<string name = "help_geoplayer_change_music_txt">Wurd einem GeoPlayer Punkt ein falscher Titel zugewiesen, dann kann man den GeoPlayer Edit wieder anschalten und besagtes Symbol anklicken und anhand der erscheinenden Liste den Titel wechseln.</string> 	
	<string name = "help_geoplayer_attantion_txt">Die GeoPlayerListe ist nur einmal erstellbar wurde Sie abgespeichert, dann ist ein erneutes editieren nicht möglich.</string> 	
 	<string name = "help_geoplayer_save_txt">Um die aktualisierte GeoPlayer Liste zu speichern klickst du auf den Button (GeoPlayerMap speichern) und gibst im Speichern Dialog einen Namen ein und bestätigst den Vorgang. Die GeoPlayer Liste wird nun abgespeichert und steht im Training unter GeoPlayer bereit.</string>
	<string name = "help_geoplayer_list_txt">Eine GeoPlayer Liste ist die Sammlung von allen GeoPunkten, die in der Karte mit Symbolen dargestellt wird. Man kann Sie auch GeoPlayerMap nennen.</string> 	
	<string name = "help_display_challenge_txt">Die Challenge ist ein Wettkampf, der Gegner aus alten selbstgewählten Trainingsläufen enthält und durch Kommentatoren begleitet wird. Nachdem man Gegener gewählt hat, kann man den Challenge Mode mit dem Button (an/aus) einschalten. Nach dem Trainingsstart (an/aus) läuft diese automatisch an.</string>	
	<string name = "help_display_attantion_txt" >Bitte wähle ausschließlich Traingingsläufe die eine GPS-Punktsetzung aller 7000 oder 1000ms haben und dieselbe Strecke besitzen! Deine Gegner benötigen eine gewisse Dichte an GPS-Punkten um einigermaßen flüssig zu laufen. Vermeide bitte kaputte oder unvollständige Trainingsläufe, diese verfälschen die Challenge Werte und verwirren die Kommentatoren. Die gegner orientieren sich an der Strecke des ersten gegners, dies ist die virtuelle Laufstrecke, die deiner realen Strecke gleich sein sollte.</string>	
	<string name = "help_display_runner_chance_txt" >Läufer müssen vor dem Start der Challenge ausgewählt werden, sonst Läufst du alleine. Du öffnest das Dashboard (Menu) und klickst auf den Button (Läufer wählen). Jetzt erscheint eine Liste mit den vorhandenen Trainingsläufen. Du hast die Möglichkeit bis zu 20 Läufer auszuwählen. Im Anschluss musst du auf den Button (OK) klicken.</string>
	<string name = "help_display_tip_txt">Achtung die Laufwerte der einzelnen Trainings spiegeln nicht die Performance der Challenge wieder, weil die Challenge unter Umständen durch Sensoren Anomalien andere Streckenlängen errechnen, somit ändert sich die Leistung des Gegners (er wird zum Beispiel schneller, wenn seine urspüngliche Strecke kürzer war (weil ja die Zeit gleich bleibt)</string> 	
	<string name = "help_display_geoplayer_txt" >Der GeoPlayer ist eine Art Musikplayer, der seine Musikliste aus den erstellen GeoPlayerListen erhält. Die Geoplayer Listen sind Sammlungen GeoPunkten, die mit einem Musiktitel verknüft werden. GeeksRun liest die GeoPunkte und legt einen Auslöserbereich darüber. Kommst du in den Trickerberich hinein, löst es den Musiktitel aus, er wird abgespielt.</string> 	
 	<string name = "help_display_load_geoplayerlist_txt" >GeoPlayerListen müssen vor dem Start des Trainings ausgewählt werden, sonst läufst du alleine. Du öffnest das Dashboard (Menu) und klickst auf den Button Geoplayerliste wählen). Jetzt erscheint eine Liste mit den vorhandenen GeoPlayerlisten. Wähle eine aus und drücke im sich öffenden Menu auf den Button (laden).</string>
	<string name = "help_display_geoplayer_import_txt" >Um eine GeoPlayerliste zu importieren, öffnest du das Dashboard (Menu) und wählst den Button (Geoplayerliste wählen). Danach öffnet sich die Liste mit den gespeicherten GeoPlayerListen. Unter den Button (Abbrechen), bfeindet sich der Button (importieren), klicke auf diesen. Danach öffnet sich eine weitere Liste mit dem Importordner. Von dort kannst du andere GeoPlayer Listen importieren, dazu musst du nur auf eine klicken.</string> 	
	<string name = "help_display_geoplayer_export_txt" >Wenn du eine GeoPlayerListe exportieren möchtest, dann klicke im Dashboard (Menu) auf den Button (Geoplayerliste wählen). Es erscheint eine Liste mit den GeoPlayerListen. Klicke eine GeoPlayerliste an. Es öffnet sich ein Menu. In diesem Menu findet du die Option exportieren, klicke darauf und die GeoPlayerliste exportiert sich in deinen festgelegten Exportordner.</string> 	
	<string name = "help_performance_rankinga_txt" >GeeksRun ist eine Tracking App und eine Gaming/Sport App zugleich. Die Besonderheit dieser Kombination liegt darin, dass sportliche Leistungen gewertet, dargestellt und somit vergleichbar sind. GeeksRun bietet eine Ranking Liste an, in der dem Läufer aufgrundlage seiner gespeicherten Leistungen eine Übersicht erhält und seinen Fortschritt anhand von Pokalen, Urkunden und Medaillen begutachten kann.</string> 	
	<string name = "help_performance_rankingb_txt" >Challenges spielen da genauso hinein, wie Trainings. Alle gelaufenen Kilometer, jede Sekunde, jedes verbrannte Kalorie, jeder Sieg im Wettkampf und jedes Training wird in die  Statisitk mit aufgenommen und grafisch dargestellt.</string>
	<string name = "help_performance_tropaehen_txt" >Die gemessenen Daten der Trainings und Challenges werden im Ranking darygestellt und anhand einer internen Ranking-Liste bewertet. Je mehr Kilometer, je mehr Zeit, je mehr Trainings und Challenges man absolviert desto mehr Pokale, Medaillen, Urkunden etc. bekommt man. Je mehr Trophäen man sammelt desto besser wird das Ranking, welches von Anfänger über Profi bis (finde es selbst heraus) geht.</string> 	
 	<string name = "help_performance_medaillen_txt" >Medaillen können ausschließlich in Challenges gewonnen werden. Je nach Plazierung bzw. Metall bekommst du Punkte. Eine Goldmedaille bringt Dir 3 Punkte, eine Silbermedaille 2 und eine Bronzemedaille 1 Punkt. Je größer dein Punktekonto ist, desto mehr Wettkampfpokale kannst du gewinnen und somit dein Ranking verbessern, bis du die letzte Stufe erreicht hast und Dich als ein wahrer Läufer herausgestellt hast.</string>
	<string name = "help_performance_carrier_txt" >GeeksRun bietet unterschiedliche Arten von Pokalen an, so kann man seine Aufmerksamkeit der Zeit, den verbrannten Kalorien, der Strecke oder dem Wettkampf widmen. Jedoch benötigt man alle Pokale, um das höchste Ranking zu erreichen.</string>	
	<string name = "help_performance_save_txt" >Da GeeksRun so angelegt ist, dass alle Daten importiert bzw. exportiert werden können, kann natürlich auch der Spielstand importiert oder exportiert werden. Natürlich werden die Spielstände nach jedem Lauf automatisch aktualisiert, jedoch können diese auch außerhalb der App gespeichert werden. Einfach auf das Menu klicken und eines der Optionen wählen. Mit der Importoption wird der alte Spielstand überschrieben.</string>
	<string name = "help_performance_new_txt" >Einen Neuanfang kann man machen, wenn entweder die App neuinstalliert wurde bzw. die Spielstände durch löschen des Caches verloren gegangen sind. Möchte man selber einen neuanfang machen, kann man auch einfach einen Spielstand öffnen (TXT-Datei) und selber alle Werte auf 0 setzen. Diesen kann man importieren und dann wieder von vorn beginnen.</string>		
	
			<string-array name="yes_no">
        <item>ja</item>
        <item>nein</item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_main_option">MainOption</string>
    <string name="title_activity_procress">Procress</string>
    <string name="help_import_txt">Wenn du deine gelaufenen Daten importieren möchtest, dann gehe in das Menu Trainingsverlauf. Oben rechts findest du den Menupunkt IMPORTIEREN. Klicke darauf und wähle aus dem Importordner dein Training, danach wird das Training in die Ordnerstruktur von GeeksRun importiert. </string>
    <string name="help_import_ordner">Um den Import erfolgreich auszuführen, benötigt die App einen Ordner, wohin sie die Daten importieren kann. In den Einstellungen kannst du mittels GeeksPlora auf die Ordnerstruktur zugreifen. Öffnet sich deine Ordnerstruktur,  kannst du auf die Ordner klicken oder du kannst die Buttons ganz unten nutzen, um zu navigieren, oder einen Ordner als Importordner zu speichern. In den Erweiterten Einstellungen kannst du den Dateipfad nachlesen.</string>
    <string name="title_activity_performance">Performance</string>
    <string name="main_awards">Karriere</string>
    <string name="title_activity_leistungsprofil">Leistungsprofil</string>
    <string name="title_activity_geekspokal">Geekspokal</string>
    <string name="title_activity_pokal_km">Pokal_km</string>
    <string name="title_activity_pokal_zeit">Pokal_zeit</string>
    <string name="title_activity_pokal__kalorien">Pokal_Kalorien</string>
    <string name="title_activity_pokal__punkte">Pokal_Punkte</string>

    <string name="graphview_licence"><![CDATA[GNU GENERAL PUBLIC LICENSE 
2                        Version 2, June 1991 
3 
 
4                  including "GPL linking exception" 
5 
 
6  Copyright (C) 1989, 1991 Free Software Foundation, Inc., 
7  51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301 USA 
8  Everyone is permitted to copy and distribute verbatim copies 
9  of this license document, but changing it is not allowed. 
10 
 
11                             Preamble 
12 
 
13   The licenses for most software are designed to take away your 
14 freedom to share and change it.  By contrast, the GNU General Public 
15 License is intended to guarantee your freedom to share and change free 
16 software--to make sure the software is free for all its users.  This 
17 General Public License applies to most of the Free Software 
18 Foundations software and to any other program whose authors commit to 
19 using it.  (Some other Free Software Foundation software is covered by 
20 the GNU Lesser General Public License instead.)  You can apply it to 
21 your programs, too. 
22 
 
23   When we speak of free software, we are referring to freedom, not 
24 price.  Our General Public Licenses are designed to make sure that you 
25 have the freedom to distribute copies of free software (and charge for 
26 this service if you wish), that you receive source code or can get it 
27 if you want it, that you can change the software or use pieces of it 
28 in new free programs; and that you know you can do these things. 
29 
 
30   To protect your rights, we need to make restrictions that forbid 
31 anyone to deny you these rights or to ask you to surrender the rights. 
32 These restrictions translate to certain responsibilities for you if you 
33 distribute copies of the software, or if you modify it. 
34 
 
35   For example, if you distribute copies of such a program, whether 
36 gratis or for a fee, you must give the recipients all the rights that 
37 you have.  You must make sure that they, too, receive or can get the 
38 source code.  And you must show them these terms so they know their 
39 rights. 
40 
 
41   We protect your rights with two steps: (1) copyright the software, and 
42 (2) offer you this license which gives you legal permission to copy, 
43 distribute and/or modify the software. 
44 
 
45   Also, for each authors protection and ours, we want to make certain 
46 that everyone understands that there is no warranty for this free 
47 software.  If the software is modified by someone else and passed on, we 
48 want its recipients to know that what they have is not the original, so 
49 that any problems introduced by others will not reflect on the original 
50 authors reputations. 
51 
 
52   Finally, any free program is threatened constantly by software 
53 patents.  We wish to avoid the danger that redistributors of a free 
54 program will individually obtain patent licenses, in effect making the 
55 program proprietary.  To prevent this, we have made it clear that any 
56 patent must be licensed for everyones free use or not licensed at all. 
57 
 
58   The precise terms and conditions for copying, distribution and 
59 modification follow. 
60 
 
61                     GNU GENERAL PUBLIC LICENSE 
62    TERMS AND CONDITIONS FOR COPYING, DISTRIBUTION AND MODIFICATION 
63 
 
64   0. This License applies to any program or other work which contains 
65 a notice placed by the copyright holder saying it may be distributed 
66 under the terms of this General Public License.  The "Program", below, 
67 refers to any such program or work, and a "work based on the Program" 
68 means either the Program or any derivative work under copyright law: 
69 that is to say, a work containing the Program or a portion of it, 
70 either verbatim or with modifications and/or translated into another 
71 language.  (Hereinafter, translation is included without limitation in 
72 the term "modification".)  Each licensee is addressed as "you". 
73 
 
74 Activities other than copying, distribution and modification are not 
75 covered by this License; they are outside its scope.  The act of 
76 running the Program is not restricted, and the output from the Program 
77 is covered only if its contents constitute a work based on the 
78 Program (independent of having been made by running the Program). 
79 Whether that is true depends on what the Program does. 
80 
 
81   1. You may copy and distribute verbatim copies of the Programs 
82 source code as you receive it, in any medium, provided that you 
83 conspicuously and appropriately publish on each copy an appropriate 
84 copyright notice and disclaimer of warranty; keep intact all the 
85 notices that refer to this License and to the absence of any warranty; 
86 and give any other recipients of the Program a copy of this License 
87 along with the Program. 
88 
 
89 You may charge a fee for the physical act of transferring a copy, and 
90 you may at your option offer warranty protection in exchange for a fee. 
91 
 
92   2. You may modify your copy or copies of the Program or any portion 
93 of it, thus forming a work based on the Program, and copy and 
94 distribute such modifications or work under the terms of Section 1 
95 above, provided that you also meet all of these conditions: 
96 
 
97     a) You must cause the modified files to carry prominent notices 
98     stating that you changed the files and the date of any change. 
99 
 
100     b) You must cause any work that you distribute or publish, that in 
101     whole or in part contains or is derived from the Program or any 
102     part thereof, to be licensed as a whole at no charge to all third 
103     parties under the terms of this License. 
104 
 
105     c) If the modified program normally reads commands interactively 
106     when run, you must cause it, when started running for such 
107     interactive use in the most ordinary way, to print or display an 
108     announcement including an appropriate copyright notice and a 
109     notice that there is no warranty (or else, saying that you provide 
110     a warranty) and that users may redistribute the program under 
111     these conditions, and telling the user how to view a copy of this 
112     License.  (Exception: if the Program itself is interactive but 
113     does not normally print such an announcement, your work based on 
114     the Program is not required to print an announcement.) 
115 
 
116 These requirements apply to the modified work as a whole.  If 
117 identifiable sections of that work are not derived from the Program, 
118 and can be reasonably considered independent and separate works in 
119 themselves, then this License, and its terms, do not apply to those 
120 sections when you distribute them as separate works.  But when you 
121 distribute the same sections as part of a whole which is a work based 
122 on the Program, the distribution of the whole must be on the terms of 
123 this License, whose permissions for other licensees extend to the 
124 entire whole, and thus to each and every part regardless of who wrote it. 
125 
 
126 Thus, it is not the intent of this section to claim rights or contest 
127 your rights to work written entirely by you; rather, the intent is to 
128 exercise the right to control the distribution of derivative or 
129 collective works based on the Program. 
130 
 
131 In addition, mere aggregation of another work not based on the Program 
132 with the Program (or with a work based on the Program) on a volume of 
133 a storage or distribution medium does not bring the other work under 
134 the scope of this License. 
135 
 
136   3. You may copy and distribute the Program (or a work based on it, 
137 under Section 2) in object code or executable form under the terms of 
138 Sections 1 and 2 above provided that you also do one of the following: 
139 
 
140     a) Accompany it with the complete corresponding machine-readable 
141     source code, which must be distributed under the terms of Sections 
142     1 and 2 above on a medium customarily used for software interchange; or, 
143 
 
144     b) Accompany it with a written offer, valid for at least three 
145     years, to give any third party, for a charge no more than your 
146     cost of physically performing source distribution, a complete 
147     machine-readable copy of the corresponding source code, to be 
148     distributed under the terms of Sections 1 and 2 above on a medium 
149     customarily used for software interchange; or, 
150 
 
151     c) Accompany it with the information you received as to the offer 
152     to distribute corresponding source code.  (This alternative is 
153     allowed only for noncommercial distribution and only if you 
154     received the program in object code or executable form with such 
155     an offer, in accord with Subsection b above.) 
156 
 
157 The source code for a work means the preferred form of the work for 
158 making modifications to it.  For an executable work, complete source 
159 code means all the source code for all modules it contains, plus any 
160 associated interface definition files, plus the scripts used to 
161 control compilation and installation of the executable.  However, as a 
162 special exception, the source code distributed need not include 
163 anything that is normally distributed (in either source or binary 
164 form) with the major components (compiler, kernel, and so on) of the 
165 operating system on which the executable runs, unless that component 
166 itself accompanies the executable. 
167 
 
168 If distribution of executable or object code is made by offering 
169 access to copy from a designated place, then offering equivalent 
170 access to copy the source code from the same place counts as 
171 distribution of the source code, even though third parties are not 
172 compelled to copy the source along with the object code. 
173 
 
174   4. You may not copy, modify, sublicense, or distribute the Program 
175 except as expressly provided under this License.  Any attempt 
176 otherwise to copy, modify, sublicense or distribute the Program is 
177 void, and will automatically terminate your rights under this License. 
178 However, parties who have received copies, or rights, from you under 
179 this License will not have their licenses terminated so long as such 
180 parties remain in full compliance. 
181 
 
182   5. You are not required to accept this License, since you have not 
183 signed it.  However, nothing else grants you permission to modify or 
184 distribute the Program or its derivative works.  These actions are 
185 prohibited by law if you do not accept this License.  Therefore, by 
186 modifying or distributing the Program (or any work based on the 
187 Program), you indicate your acceptance of this License to do so, and 
188 all its terms and conditions for copying, distributing or modifying 
189 the Program or works based on it. 
190 
 
191   6. Each time you redistribute the Program (or any work based on the 
192 Program), the recipient automatically receives a license from the 
193 original licensor to copy, distribute or modify the Program subject to 
194 these terms and conditions.  You may not impose any further 
195 restrictions on the recipients exercise of the rights granted herein. 
196 You are not responsible for enforcing compliance by third parties to 
197 this License. 
198 
 
199   7. If, as a consequence of a court judgment or allegation of patent 
200 infringement or for any other reason (not limited to patent issues), 
201 conditions are imposed on you (whether by court order, agreement or 
202 otherwise) that contradict the conditions of this License, they do not 
203 excuse you from the conditions of this License.  If you cannot 
204 distribute so as to satisfy simultaneously your obligations under this 
205 License and any other pertinent obligations, then as a consequence you 
206 may not distribute the Program at all.  For example, if a patent 
207 license would not permit royalty-free redistribution of the Program by 
208 all those who receive copies directly or indirectly through you, then 
209 the only way you could satisfy both it and this License would be to 
210 refrain entirely from distribution of the Program. 
211 
 
212 If any portion of this section is held invalid or unenforceable under 
213 any particular circumstance, the balance of the section is intended to 
214 apply and the section as a whole is intended to apply in other 
215 circumstances. 
216 
 
217 It is not the purpose of this section to induce you to infringe any 
218 patents or other property right claims or to contest validity of any 
219 such claims; this section has the sole purpose of protecting the 
220 integrity of the free software distribution system, which is 
221 implemented by public license practices.  Many people have made 
222 generous contributions to the wide range of software distributed 
223 through that system in reliance on consistent application of that 
224 system; it is up to the author/donor to decide if he or she is willing 
225 to distribute software through any other system and a licensee cannot 
226 impose that choice. 
227 
 
228 This section is intended to make thoroughly clear what is believed to 
229 be a consequence of the rest of this License. 
230 
 
231   8. If the distribution and/or use of the Program is restricted in 
232 certain countries either by patents or by copyrighted interfaces, the 
233 original copyright holder who places the Program under this License 
234 may add an explicit geographical distribution limitation excluding 
235 those countries, so that distribution is permitted only in or among 
236 countries not thus excluded.  In such case, this License incorporates 
237 the limitation as if written in the body of this License. 
238 
 
239   9. The Free Software Foundation may publish revised and/or new versions 
240 of the General Public License from time to time.  Such new versions will 
241 be similar in spirit to the present version, but may differ in detail to 
242 address new problems or concerns. 
243 
 
244 Each version is given a distinguishing version number.  If the Program 
245 specifies a version number of this License which applies to it and "any 
246 later version", you have the option of following the terms and conditions 
247 either of that version or of any later version published by the Free 
248 Software Foundation.  If the Program does not specify a version number of 
249 this License, you may choose any version ever published by the Free Software 
250 Foundation. 
251 
 
252   10. If you wish to incorporate parts of the Program into other free 
253 programs whose distribution conditions are different, write to the author 
254 to ask for permission.  For software which is copyrighted by the Free 
255 Software Foundation, write to the Free Software Foundation; we sometimes 
256 make exceptions for this.  Our decision will be guided by the two goals 
257 of preserving the free status of all derivatives of our free software and 
258 of promoting the sharing and reuse of software generally. 
259 
 
260   11. Linking this library statically or dynamically with other modules 
261 is making a combined work based on this library. Thus, the terms and 
262 conditions of the GNU General Public License cover the whole combination. 
263 As a special exception, the copyright holders of this library give you 
264 permission to link this library with independent modules to produce an 
265 executable, regardless of the license terms of these independent 
266 modules, and to copy and distribute the resulting executable under terms 
267 of your choice, provided that you also meet, for each linked independent 
268 module, the terms and conditions of the license of that module. An 
269 independent module is a module which is not derived from or based on this 
270 library. If you modify this library, you may extend this exception to your 
271 version of the library, but you are not obliged to do so. If you do not 
272 wish to do so, delete this exception statement from your version. 
273 
 
274                             NO WARRANTY 
275 
 
276   11. BECAUSE THE PROGRAM IS LICENSED FREE OF CHARGE, THERE IS NO WARRANTY 
277 FOR THE PROGRAM, TO THE EXTENT PERMITTED BY APPLICABLE LAW.  EXCEPT WHEN 
278 OTHERWISE STATED IN WRITING THE COPYRIGHT HOLDERS AND/OR OTHER PARTIES 
279 PROVIDE THE PROGRAM "AS IS" WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EITHER EXPRESSED 
280 OR IMPLIED, INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, THE IMPLIED WARRANTIES OF 
281 MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  THE ENTIRE RISK AS 
282 TO THE QUALITY AND PERFORMANCE OF THE PROGRAM IS WITH YOU.  SHOULD THE 
283 PROGRAM PROVE DEFECTIVE, YOU ASSUME THE COST OF ALL NECESSARY SERVICING, 
284 REPAIR OR CORRECTION. 
285 
 
286   12. IN NO EVENT UNLESS REQUIRED BY APPLICABLE LAW OR AGREED TO IN WRITING 
287 WILL ANY COPYRIGHT HOLDER, OR ANY OTHER PARTY WHO MAY MODIFY AND/OR 
288 REDISTRIBUTE THE PROGRAM AS PERMITTED ABOVE, BE LIABLE TO YOU FOR DAMAGES, 
289 INCLUDING ANY GENERAL, SPECIAL, INCIDENTAL OR CONSEQUENTIAL DAMAGES ARISING 
290 OUT OF THE USE OR INABILITY TO USE THE PROGRAM (INCLUDING BUT NOT LIMITED 
291 TO LOSS OF DATA OR DATA BEING RENDERED INACCURATE OR LOSSES SUSTAINED BY 
292 YOU OR THIRD PARTIES OR A FAILURE OF THE PROGRAM TO OPERATE WITH ANY OTHER 
293 PROGRAMS), EVEN IF SUCH HOLDER OR OTHER PARTY HAS BEEN ADVISED OF THE 
294 POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES. 
295 
 
296                      END OF TERMS AND CONDITIONS 
297 
 
298             How to Apply These Terms to Your New Programs 
299 
 
300   If you develop a new program, and you want it to be of the greatest 
301 possible use to the public, the best way to achieve this is to make it 
302 free software which everyone can redistribute and change under these terms. 
303 
 
304   To do so, attach the following notices to the program.  It is safest 
305 to attach them to the start of each source file to most effectively 
306 convey the exclusion of warranty; and each file should have at least 
307 the "copyright" line and a pointer to where the full notice is found. 
308 
 
309     <one line to give the programs name and a brief idea of what it does.> 
310     Copyright (C) <year>  <name of author> 
311 
 
312     This program is free software; you can redistribute it and/or modify 
313     it under the terms of the GNU General Public License as published by 
314     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or 
315     (at your option) any later version. 
316 
 
317     This program is distributed in the hope that it will be useful, 
318     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of 
319     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the 
320     GNU General Public License for more details. 
321 
 
322     You should have received a copy of the GNU General Public License along 
323     with this program; if not, write to the Free Software Foundation, Inc., 
324     51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301 USA. 
325 
 
326 Also add information on how to contact you by electronic and paper mail. 
327 
 
328 If the program is interactive, make it output a short notice like this 
329 when it starts in an interactive mode: 
330 
 
331     Gnomovision version 69, Copyright (C) year name of author 
332     Gnomovision comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY; for details type `show w. 
333     This is free software, and you are welcome to redistribute it 
334     under certain conditions; type `show c for details. 
335 
 
336 The hypothetical commands show w and show c should show the appropriate 
337 parts of the General Public License.  Of course, the commands you use may 
338 be called something other than show w and show c; they could even be 
339 mouse-clicks or menu items--whatever suits your program. 
340 
 
341 You should also get your employer (if you work as a programmer) or your 
342 school, if any, to sign a "copyright disclaimer" for the program, if 
343 necessary.  Here is a sample; alter the names: 
344 
 
345   Yoyodyne, Inc., hereby disclaims all copyright interest in the program 
346   Gnomovision (which makes passes at compilers) written by James Hacker. 
347 
 
348   <signature of Ty Coon>, 1 April 1989 
349   Ty Coon, President of Vice 
350 
 
351 This General Public License does not permit incorporating your program into 
352 proprietary programs.  If your program is a subroutine library, you may 
353 consider it more useful to permit linking proprietary applications with the 
354 library.  If this is what you want to do, use the GNU Lesser General 
355 Public License instead of this License. 
]]>
        
    </string>
    
    
</resources>
